### 단항식과 다항식
단항식은 하나의 항으로 이루어진 식을 말합니다. 여기서 '항'은 숫자, 변수, 또는 숫자와 변수의 곱으로 이루어진 식을 의미합니다. 예를 들어, `3`, `x`, `5x`, `2xy` 등은 모두 단항식입니다.

다항식은 단항식들의 합으로 이루어진 식을 말합니다. 다항식은 여러 개의 항을 가질 수 있으며, 각 항은 숫자, 변수, 또는 숫자와 변수의 곱으로 이루어집니다. 예를 들어, `3x + 2y`, `x^2 - 5x + 6`, `a + b - c` 등은 모두 다항식입니다.

### 다항식의 연산
**교환법칙:** 덧셈과 곱셈에서, 두 수의 순서를 바꾸어도 결과가 같습니다.
*   덧셈: `a + b = b + a`
*   곱셈: `a * b = b * a`

**결합법칙:** 덧셈과 곱셈에서, 연산의 순서를 바꾸어도 결과가 같습니다.
*   덧셈: `(a + b) + c = a + (b + c)`
*   곱셈: `(a * b) * c = a * (b * c)`

**분배법칙:** 곱셈이 덧셈에 대해 분배되는 법칙입니다.
*   `a * (b + c) = a * b + a * c`

**다항식의 덧셈**

다항식의 덧셈은 동류항끼리 더하는 방식으로 이루어집니다. 동류항이란 변수와 차수가 같은 항을 의미합니다.

**예시:**

`(3x^2 + 2x + 1) + (x^2 - x + 4)`

위 식에서 동류항은 다음과 같습니다.

*   `3x^2`과 `x^2`
*   `2x`와 `-x`
*   `1`과 `4`

따라서, 덧셈을 수행하면 다음과 같습니다.

`(3x^2 + x^2) + (2x - x) + (1 + 4) = 4x^2 + x + 5`

**다항식의 곱셈**

다항식의 곱셈은 분배법칙을 이용하여 각 항을 곱하는 방식으로 이루어집니다.

**예시:**

`(x + 1) * (x + 2)`

위 식을 곱셈하면 다음과 같습니다.

`x * (x + 2) + 1 * (x + 2) = x^2 + 2x + x + 2 = x^2 + 3x + 2`

**다른 예시:**

`(2x - 1) * (x^2 + 3x - 2)`

위 식을 곱셈하면 다음과 같습니다.

`2x * (x^2 + 3x - 2) - 1 * (x^2 + 3x - 2) = 2x^3 + 6x^2 - 4x - x^2 - 3x + 2 = 2x^3 + 5x^2 - 7x + 2`

